法改會倡設窺淫罪及偷拍裙底罪 收錢偷拍同屬犯罪

法律改革委員會發表《窺淫及未經同意下拍攝裙底》報告書，建議針對未經同意下，為了性目的而對另一對象進行觀察或視像記錄，如照片、錄影帶或數碼影像形式的行為，制訂「窺淫罪」，並新訂一項特定的「未經同意下拍攝裙底罪」。

報告書建議，政府應參照英格蘭《2003年性罪行法令》第67條制定「窺淫罪」，日後任何人未經同意下，為了性目的而對另一人進行觀察或視像記錄的行為皆屬干犯刑事罪行，因有關行為「為嚴重侵犯另一人的性自主權」。法改會稱，採用英格蘭模式是因為因該模式涵蓋有關行為的所有方面，包括進行觀察、安排渠道及進行記錄；為了得到性滿足是罪行的一項元素；以及在法例中為「私人行為」下定義。根據英格蘭法例，私人行為定義包括任何人身處在當時的情況下可被人合理地期望能提供私隱的地方，而且該人當時暴露其生殖器官、臀部或胸部，或只穿着內衣遮蓋上述部位；該人正在使用廁所，或該人正在進行性行為，而該種行為通常是不會公開進行的。

報告書亦建議另設一「未經同意下拍攝裙底罪」，訂明任何人在任何地方未經同意下偷拍裙底，不論目的為何，皆應定為不合法。若是為了性目的，應另定額外罪行，偷拍者一經定罪即屬干犯性罪行，其定罪紀錄會列入性罪犯查核機制；即使偷拍者是因金錢受僱於第三者進行偷拍，同樣屬違法。若在審訊時未能證明有關目的是為了得到性滿足，則可以這項「全面性」的條文作為法定交替罪行。

法改會稱，早前轄下性罪行檢討小組委員會曾就實質的性罪行進行全面檢討，並由2012年起進行過3次的諮詢，其間收到廣泛支持意見，以及有逼切需要訂立這些新罪行。

報告提及，委員會原定計劃是把這項檢討工作分為4個部份，包括以性自主權為依據的罪行（即強姦及其他未經同意下進行的性罪行）；以保護原則為依據的罪行（即涉及兒童及精神缺損人士的性罪行，以及涉及濫用受信任地位的性罪行）；雜項性罪行及判刑。原本應就每一部份發表獨立諮詢文件及一份整體性的最後報告書。

但在就首2個部份進行諮詢時，有公眾人士及立法會司法及法律事務委員會委員要求加快工作進程，為了回應訴求，小組決定將關於判刑的第4部份從全面檢討中分割開來，全面檢討只涵蓋首3個部份，小組會就全部3份已發表的諮詢文件撰寫一份最後報告書，但強調將第4部份分割開來，不會影響全面檢討的完整性。

收錢偷拍要攪清楚因果關係wo
如果你支cam係故意偷拍就話姐, 車cam本身都唔係偷拍工具 無意中拍到再比人買料咁點計先

男人被女人偷拍又算唔算犯法？

唔係著緊裙又點計

𥄫女會唔會畀人拉

會

，建議針對未經同意下，為了性目的而對另一對象進行觀察

即係視姦

咁點樣判斷同執法?

建議針對未經同意下，為了性目的而對另一對象進行觀察或視像記錄，如照片、錄影帶或數碼影像形式的行為，制訂「窺淫罪」

癡線，被告同控方點證明有性目的先
你話癡漢有摸過都可能有人見到，叫有人證姐
咁如果係好7嘅女，我好奇望下又叫有性目的?

林小姐fatfat啦
庭外和解收賠償收到手軟

多得人型豬中大email

條女話你笈佢 你就係有笈佢

仲惡過逃犯條例
泛民幾時再搞大道行反惡法?

呢D狗屎垃圾就話跟西方
自由民主又唔見跟西方????

加強版me too